【抗衡美國？】中方提出再舉行中日韓首腦會談 一年兩次極罕見

日本共同社報道，中國向日本、南韓提出建議，在今年12月在北京再度舉行中日韓首腦會談，同時邀請日本首相安倍晉三訪華。然而，中日韓首腦上月才於東京舉行會談，一年召開兩次會談實屬罕見，分析認為中國是想加強與日、韓合作，確保北韓問題主導權，同時牽制近日激化貿易矛盾的美國。

報道引述外交消息指出，負責外交事務的中共中央政治局委員楊潔篪，今年2月向訪華的日本國家安全保障局長谷內正太郎提出，希望日方考慮在年內舉行中日韓會談，並徵詢今年12月舉行及安倍晉三正式訪華的意向。報道又稱，北京當局計劃安倍訪華期間，除出席中日韓、中日首腦會談外，還可能舉行一帶一路經濟構想的日中經濟論壇，及安排安倍到地方視察。
中日韓上月在東京舉行首腦會談，當時國務院總理李克強代表中方出席，當時曾經討論北韓問題。不過，日本的分析認為，一年舉行兩次會談，情況罕見，認為中方意在於北韓問題上確保主導權的同時，通過凸顯日中韓合作來牽制在貿易問題上對立激化的美國。
然而，日方原來計劃在明年6月大阪舉行二十國集團（G20）峯會時，邀請中國國家主席習近平訪問，在這之前安倍的訪華將成為強化日中關係的重要一步，為此日方要求作為與日中韓會談無關的單獨訪問制定更加充實的日程，包括時期及形式的調整正在進行。

唔好中計

🇨🇳： 開會開會
🇯🇵🇰🇷: 又傾咩呀

又贏

好撚核突

反日？

開會代表咩姐
支那以為咁就拉攏到日本咩

冇人去好老監架喎

還可能舉行一帶一路經濟構想的日中經濟論壇，及安排安倍到地方視察。
仲一帶一路？個雞棚都露晒底